<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>warsawhere1</title>
    <link href="https://warsawishere.github.io/warsawhere/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://warsawishere.github.io/warsawhere" />
    <updated>2023-06-12T21:37:43+02:00</updated>
    <author>
        <name>Aliaksandr</name>
    </author>
    <id>https://warsawishere.github.io/warsawhere</id>

    <entry>
        <title>Бары и кафе в Варшаве с впечатляющим видом на город</title>
        <author>
            <name>Aliaksandr</name>
        </author>
        <link href="https://warsawishere.github.io/warsawhere/bary-i-kafe-v-varshave-s-vpechatlyayushchim-vidom-na-gorod.html"/>
        <id>https://warsawishere.github.io/warsawhere/bary-i-kafe-v-varshave-s-vpechatlyayushchim-vidom-na-gorod.html</id>

        <updated>2023-06-12T21:37:43+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    — Panorama Sky Bar: расположен на 40-м этаже отеля Марриотт, откуда гости могут полюбоваться захватывающим видом на Варшаву. — The Roof: имеет один из самых впечатляющих видов в городе посреди небоскрёба на Rondo Daszynskiego. The Roof находится в верхней части Crowne Plaza Warsaw и Holiday Inn&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>— Panorama Sky Bar: расположен на 40-м этаже отеля Марриотт, откуда гости могут полюбоваться захватывающим видом на Варшаву.<br><br>— The Roof: имеет один из самых впечатляющих видов в городе посреди небоскрёба на Rondo Daszynskiego. The Roof находится в верхней части Crowne Plaza Warsaw и Holiday Inn Express Warsaw в комплексе небоскребов Warsaw HUB (21 этаж).<br><br>— LORETA BAR: расположенный в верхней части отеля PURO, LORETA BAR — одно из лучших мест, где можно выпить любимый напиток и полюбоваться видом на столицу. Бар предлагает одну из самых красивых террас города с пышной зеленью и большой выбор коктейлей, напитков и закусок с одним из<br>самых красивых видов на столицу. Заведение находится в самом центре столицы, недалеко от Widok Tower и Rotunda.<br><br>— LEVEL 27: один из самых высоких видов на город, от заката до середины ночи. Этот ночной клуб под открытым небом предлагает большой выбор коктейлей, напитков и закусок с одним из самых впечатляющих видов на город.<br><br><img loading="lazy" src="https://sun9-66.userapi.com/impg/fF260xgk10qzQSiTguCX1EGeQQuz5mEBx9Ur7g/ZN_QqprIbVY.jpg?size=2560x1707&amp;quality=96&amp;sign=6cce2564b75d362140a5f76bc157e9d3&amp;type=album" width="689" height="460" data-is-external-image="true"></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>17 июня в Варшаве пройдёт Парад равенства</title>
        <author>
            <name>Aliaksandr</name>
        </author>
        <link href="https://warsawishere.github.io/warsawhere/17-iyunya-v-varshave-proydyot-parad-ravenstva.html"/>
        <id>https://warsawishere.github.io/warsawhere/17-iyunya-v-varshave-proydyot-parad-ravenstva.html</id>

        <updated>2023-06-12T21:22:28+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    В июне, т.е. традиционном Месяце гордости, по улицам Варшавы вновь пройдёт Парад равенства. В этом году он запланирован на субботу, 17 июня. Шествие начнётся в парке Świętokrzyski в 14:00, а в 17:00 шествие закончится уличной вечеринкой. В прошлом году в марше приняли участие тысячи человек.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    <br>В июне, т.е. традиционном Месяце гордости, по улицам Варшавы вновь пройдёт Парад равенства. В этом году он запланирован на субботу, 17 июня. Шествие начнётся в парке Świętokrzyski в 14:00, а в 17:00 шествие закончится уличной вечеринкой.<br><br>В прошлом году в марше приняли участие тысячи человек. Он проходил совместно с украинском ЛГБТ сообществом. В этом году организаторы ожидают увидеть ещё больше людей, отмечая, что в мероприятии примут участие люди, приехавшие в Польшу из Украины. Поскольку организация подобных мероприятий в Украине в данный момент практически невозможна.<br><br>📍 Park Świętokrzyski 📆 17 июня: 14:00<br><br>
  </p>

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://warsawishere.github.io/warsawhere/media/posts/2/QBPwUc6ftms-2.jpg" height="1536" width="2048" alt=""  sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" srcset="https://warsawishere.github.io/warsawhere/media/posts/2/responsive/QBPwUc6ftms-2-xs.jpg 300w ,https://warsawishere.github.io/warsawhere/media/posts/2/responsive/QBPwUc6ftms-2-sm.jpg 480w ,https://warsawishere.github.io/warsawhere/media/posts/2/responsive/QBPwUc6ftms-2-md.jpg 768w ,https://warsawishere.github.io/warsawhere/media/posts/2/responsive/QBPwUc6ftms-2-xl.jpg 1200w ,https://warsawishere.github.io/warsawhere/media/posts/2/responsive/QBPwUc6ftms-2-xxl.jpg 1600w ,https://warsawishere.github.io/warsawhere/media/posts/2/responsive/QBPwUc6ftms-2-xxxl.jpg 2560w">
      
    </figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Глава Союза украинцев Польши заявил, что поляки не любят русскоговорящих украинцев</title>
        <author>
            <name>Aliaksandr</name>
        </author>
        <link href="https://warsawishere.github.io/warsawhere/glava-soyuza-ukraincev-polshi-zayavil-chto-polyaki-ne-lyubyat-russkogovoryashchih-ukraincev.html"/>
        <id>https://warsawishere.github.io/warsawhere/glava-soyuza-ukraincev-polshi-zayavil-chto-polyaki-ne-lyubyat-russkogovoryashchih-ukraincev.html</id>
        <media:content url="https://warsawishere.github.io/warsawhere/media/posts/1/eric-ward-akT1bnnuMMk-unsplash.jpg" medium="image" />

        <updated>2023-06-12T21:18:20+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://warsawishere.github.io/warsawhere/media/posts/1/eric-ward-akT1bnnuMMk-unsplash.jpg" alt="" />
                    Глава Союза украинцев Польши Мирослав Скорка рассказал The Guardian, что использование русского языка украинскими беженцами негативно воспринимается польским обществом. Он уточнил, что его организация, которая помогала координировать поддержку украинских беженцев, получила многочисленные звонки от поляков, которые хотели помочь, но были обеспокоены, узнав, что украинцы, которым они&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://warsawishere.github.io/warsawhere/media/posts/1/eric-ward-akT1bnnuMMk-unsplash.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p><strong>Глава Союза украинцев Польши Мирослав Скорка рассказал The Guardian</strong>, что использование русского языка украинскими беженцами негативно воспринимается польским обществом. Он уточнил, что его организация, которая помогала координировать поддержку украинских беженцев, получила многочисленные звонки от поляков, которые хотели помочь, но были обеспокоены, узнав, что украинцы, которым они помогали, продолжали говорить по-русски.<br><br><img loading="lazy" src="https://sun9-22.userapi.com/impg/IU6BGZ8g_gERF_TGlLUfoDOZglIhzs3UoI_fmQ/AlF3fedN68s.jpg?size=1080x1080&amp;quality=95&amp;sign=345a3b8c2cc4108909dde598b334cb8a&amp;type=album" data-is-external-image="true"><br><br>Он указал на проведённый весной опрос общественного мнения, который показал, что отношение поляков к украинцам в стране постепенно становится всё менее позитивным. По его словам, одной из причин было то, что большинство украинцев в Польше говорят по-русски.<br><br>«Ни у кого нет проблем с белорусами, говорящими по-русски, но когда речь идёт об украинцах, люди задаются вопросом, свидетельствует ли это о политических предпочтениях. По прошествии некоторого времени многим людям было трудно понять, почему они не выучили ни украинский, ни польский языки», — сказал Скурка.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://sun9-22.userapi.com/impg/IU6BGZ8g_gERF_TGlLUfoDOZglIhzs3UoI_fmQ/AlF3fedN68s.jpg?size=1080x1080&amp;quality=95&amp;sign=345a3b8c2cc4108909dde598b334cb8a&amp;type=album" data-is-external-image="true"></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
